【FAQ】香港人必用！「轉數快」教學全攻略！

「轉數快」已經在 9 月 30 日正式開始服務，即使你沒有用，也會看到你的理財 Apps、電子錢包 Apps 不停為「轉數快」而作出更新吧！其實，「轉數快」真是極之方便好用，不過很多人也不太明白它是什麼，以下用 FAQ 方式來詳細跟大家解說。

轉數快是什麼？

「轉數快」為香港銀行同業結算有限公司所提供之快速支付系統服務。

轉數快有什麼好處？

「轉數快」好處就是 24 x 7 即時轉帳。登記後，只需以流動電話號碼 / 電郵地址 / 快速支付系統識別碼便可進行收款，無需對外透露個人賬戶資料。

已經有電子錢包還要「轉數快」來作什麼？

不是所有人也相信電子錢包吧？一般人只會將錢放在銀行，感覺安全些。

「轉數快」跟電子錢包有什麼分別？

「轉數快」完全不同電子錢包，因為「轉數快」不是一套 App、一個電子錢包、一家銀行，而是中間人角色，負責付款人跟收款人之間的配對。

簡單來說有什麼好處？

可以 24X7 轉帳收帳，即時過數，支援各大銀行、電子錢包。恒生過數到中銀、匯豐過數到 Tap & Go 也可以透過「轉數快」完成。

可以再簡單用個例子說明轉數快的真實好處？

如果仍然看不明，筆者告訴你很簡單的例子。平日跟同事午飯夾錢沒有零錢，怎様好？

1. 銀行櫃員錢過數？ 要排隊！

2. Payme、支付寶、WeChat Pay、Tap & Go ？總有人說沒有或不懂得用。

現在有第 3 種途徑就是「轉數快」給對方。

「轉數快」收款及付款可以來自不同帳戶嗎？

絕對可以！初用的人也會誤以為收款及付款要同一個戶口，其實正確來說，銀行、電子錢包叫你登記的「轉數快」是預設收款戶口，這個戶口用手機號碼或電郵作為一個獨立識別。

如何以「轉數快」付款？

如果是銀行，可在網上銀行或理財 App 進行付款登記，會要求你選定一個付款的帳戶，同時設定每日的付款上限。再透過每家銀行的轉數快功能，輸入收款人電話或電郵即可過數。

轉數金額有上限嗎？

收款沒有上限，但付款方面每間銀行或電子錢包也有不同，例如恒生每天上限 10,000，而八達通O! ePay 每月 5000，超過就收0.5%手續費。總之，最好看看每間公司的條款吧！

可以用「轉數快」將自己匯豐戶口的錢轉去中銀嗎？

會問這個問題，你就已經明白這是「轉數快」的優點。沒錯！只要你將中銀戶口登記成為「轉數快」的預設戶口，就可以在匯豐以此途徑，免手續費直接過數到中銀，免排隊、免手續費、24X7。

「轉數快」可以為電子錢包充值嗎？

現時很多電子錢包也要到便利店「充值」或經過很煩的手續才可跟銀行對接轉帳。現在只要為電子錢包設定成預設「轉數快」收款戶口，就可以直接從銀行過數到你的電子錢包。

開設「轉數快」帳戶要有什麼？

1. 流動電話號碼 / 電郵地址
2. 支援「轉數快」的銀行或電子錢包

「轉數快」過數要收手續費嗎？

「轉數快」本身不會收費，但銀行會否收費？多數主流銀行現時也是豁免收費。當然，支援的銀行那麼多，不排除每家也有不同的安排，最好還是自己看。

「轉數快」支援那些銀行？

付款又好收款又好，香港眾多主流銀行也已經參予了「轉數快」，只要用他們的網上銀行、手機 App 就可以登記「轉數快」。

「轉數快」支援那些電子錢包／手機支付工具？

香港主流的支付寶、Wechat Pay、Tap & Go、TNG、O！epay 也支援，不過要更新 Apps 才行。多人用但未支援的，暫時有匯豐的 Payme 及 Paypal（如果你當它是流動支付工具）。

在 2 間銀行也有戶口，是否要登記 2 家？

單一電話號碼只能配對一預設「轉數易」收款戶口。有２ 間銀行戶口也想收款的話，就必須有 ２個不同的電話號碼，或者你可改為用另一個電郵來收也可。

如果用同一個電話號碼登記了 ２ 個「轉數易」收款戶口會怎様？

答案是最後登記那個才會成為「預設」收款戶口，之前的就會自動取消，你會收到相關的電郵或短訊通知已更改了設定。

「轉數快」轉數要等多久？

一般來說數秒即可，當然要看雙方系統吧！

出處

好似錯錯地

轉數快

但登入D銀行 APP 好撚慢呀屌你老母

立即留言 林鄭月娥大乳頭
小編就會將攻略全部私訊給你！

已經裝咗但唔係好識用...

好似話入對方個電話號碼就得, 但打咗落去又無反應...

要收款人登記咗fps先得

佢都有裝咗呀, 所以先覺得奇.

邊間

背後係咪紅底先？

如果我得東亞信用卡同恆生綜合戶口，
可唔可以用恆生戶口找東亞卡數？

轉數limit睇你自己set網上銀行個上限
我恆生轉未登記第三者最多10萬

同一個電話號碼可以綁定多個銀行戶口
但只有其中一個可以係預設戶口

如果想由A銀行(預設銀行)轉去B銀行(非預設)
一樣可以用電話號碼，但轉賬時唔好揀預設銀行，佢會有一個銀行list 比你揀
一樣過倒

金管局搞... 當然你都可以話政府係紅底

香港銀行同業結算有限公司
Google下都懶？

中國銀行.

有冇得用轉數快黎找卡數？

林鄭月娥大乳頭

用開payme做乜要轉

要流動保安編碼器 點先有

係香港人就用返現金/八達通啦

如果用同一個電話號碼登記了 ２ 個「轉數易」收款戶口會怎様？

答案是最後登記那個才會成為「預設」收款戶口，之前的就會自動取消，你會收到相關的電郵或短訊通知已更改了設定。

最後登記那個才會成為「預設」收款戶口

呢點岩
但之前那個不會取消

過數個陣, 入完電話號碼, 可以揀過去邊一個銀行
之前登記過都揀得

登記左未

唔好意思。因為見你用個裝字
FPS 唔係一個app 係一個結算服務